[終於有工開]三子等人今提堂 反佔中團體庭外打小人

警方日前拘捕包括佔中三子在內的9名雨傘革命參與者，分別檢控他們「串謀作出公眾妨擾」、「煽惑他人作出公眾妨擾」及「煽惑他人煽惑公眾妨擾」罪。案件今早將在東區裁判法院提堂。

保衛香港運動今天一早已於東區法院外進行集會，約有十多人到場，主席傅振中稱今早是「打佔中小人」集會，更有「神婆」手持紅色拖鞋在外拍打印有9名被告的海報稱「打小人」，言辭粗俗，如咀咒9名被告生性病等。警察一早在場嚴密戒備，估計軍裝及便衣警察數目至少有60人。

期間社民連「阿牛」曾健成及立法會議員劉小麗到場並經過博振中等人身邊，「阿牛」企圖與傅握手，即引起現場人士起哄，有便衣警察亦立即拉開「阿牛」避免衝突。而劉更站在傅等人群前瞪著他們，傅即不斷責罵劉「去旺角賣魚蛋」，劉逗留約10秒後才離開。警察見狀即再設立多一層鐵馬圍著傅等人，避免再度衝突。

被告為「佔中三子」戴耀廷、陳健民及朱耀明、立法會議員陳淑莊及邵家臻、社民連黃浩銘、學聯前常委鍾耀華及張秀賢，以及前立法會議員李永達。